【引渡惡法】美代表團訪立會直指中國無法治 修例危及美國安全

美中經濟與安全審議委員會（United States-China Economic and Security Review Commission）早前罕有地單獨就被稱為「送中條例」的《逃犯條例》修訂發表報告，指修例通過將增加北京對港脅迫，進一步侵蝕高度自治。有關委員會近日有代表團訪港，今午與11名民主派和4名建制派立法會議員進行閉門會面，美國駐港總領事唐偉康亦有現身，惟該委員會主席和唐偉康會後均「封口」，拒評對「送中」惡法的看法。據了解，代表團主席會上直指「中國沒有法治（there is no rule of law in mainland）」；代表團副主席則指美國政府過去對香港的承諾沒有改變（still very committed to HK），亦沒有如中方批評般，為港人製造恐慌，同時指委員會早前發表報告，指香港一旦通過修例會影響美國國家安全的措詞是「刻意的（intentional）」，沒有誇大。
相關新聞：【引渡惡法】《基本法》僅保障香港域內 海外犯罪都有機會墮內地法網

與會的公民黨法律界議員郭榮鏗指，代表團席間極度關心《逃犯條例》，擔心通過修例將會影響香港和美國之間的雙邊協議，包括香港和美國之間的引渡條例，同時影響《香港政策法》以及香港的國際地位。郭指特首林鄭月娥與其將責任推卸給外部勢力介入，倒不如正視國際為何擔心，郭批評林鄭上台時聲稱不會靠中聯辦箍票，「現時卻匿喺中聯辦同中央背後，推一個將會毀滅香港一國兩制的法案，佢呢個人，根本唔配去做特首或者講乜嘢管治權威。」
民主派區諾軒則指代表團憂慮修例通過後，在港營商的美國人會否受到極壞影響，他個人相信由於日本大阪6月將舉辦20國集團（G20）峯會，屆時美國總統特朗普將與中國國家主席習近平會面，若《逃犯條例》是中、美主要關注重點，相信美方屆時「係會做嘢」。
相關新聞：【引渡惡法】中聯辦下旨即跪 謝偉俊反口撐直上大會：因為我大公無私

主持今日閉門會議的民主黨涂謹申會後指席間集中討論《逃犯條例》修訂，相信代表團對建制派和民主派的論點都有聽到。對於美方會否修改《香港關係法》，涂指「完全無法估計」，但指會上不同黨派議員都希望香港的特殊地位得以保持。
新民黨葉劉淑儀指連她在內共有4位建制派議員與會，包括民建聯主席李慧琼、周浩鼎和謝偉俊，她形容會上氣氛友好和坦誠，不覺得委員會暫時有任何結論。她又指，美方派代表團訪港做法「好正常」，認為美方關心香港情況無問題，因香港有很多美國人居住：「我睇唔到美國有任何傾向要懲罰香港。」有消息則指，李慧琼會上引用由建制派組成的「保公義撐修例大聯盟」資料，稱希望美方不要「誤會」港人不接受修例，李又指自己是經「超級區議會」界別當選，故其表達的意見有相當代表性。
據知建制派謝偉俊及葉劉淑儀席間不斷重複政府說法，指修例建議有充足人權保障，坊間過份憂慮，但代表團主動反駁指，有不少美國商界人士向他們直接反映問題及憂慮，其意見並非源於不了解。代表團今天亦曾與政府官員會面，據知稍後亦會訪京。

香港既死期終於到

不過老實連大陸教法律既都係一樣唔信大陸既法律
無法無天到

美國未試過排到團過黎
呢次一過.取消香港關係法

仲要當埸屌柒中共根本無法治